城大要求取消民族黨產品寄賣活動 學生會斥校方政治打壓

城大要求取消民族黨產品寄賣活動 學生會斥校方政治打壓

城市大學學生會昨日（六日）在facebook指，收到校方通知，以校園內不得進行商業活動為由，要求學生會取消前日起開始的民族黨產品寄賣活動。學生會以「政治打壓直逼校園，強烈譴責城大校方干涉學生會自主」為題發文指，會繼續寄賣活動至原訂的六月三十日，並強烈譴責校方粗暴干涉學生會自主，強調定必全力捍衛學生會自主、言論及思想自由。

學生會指，已按該會評議會、財務委員會以及會章提供的指引填寫、核實、提交文件，在前天開始民族黨產品寄賣活動，但校方以「商業活動」為由，要求停止於學生會辦公室寄賣一律產品，即使幹事提出改在該會的合作社CUT PRICE繼續寄賣，校方又指合作社性質為「學生福利」，並不能涉及商業性質。

學生會表示，若按此理由，校方理應取消所有於合作社的城市大學紀念品，認為校方唯獨打算取消民族黨的寄賣產品，「顯然易見此舉為活生生的政治打壓」。學生會指，不會因校方打壓而卑躬屈膝，會繼續寄賣活動至六月底，並「強烈譴責校方蓄意取消本會具合法性的寄賣活動，粗暴干涉學生會自主，並強調本會定必全力捍衛學生會自主、言論及思想自由。」

民族黨原本在今年維園年宵投得攤檔，但臨時被食環署以「香港民族黨主張港獨，可能危害公共秩序」而取消攤檔特許經營資格。民族黨的年宵貨品之後曾分別在浸大學生會、港大學生會社會科學學會政治及公共行政學會、中大學生會協助下寄賣產品。